本港多處空氣質素欠佳 環保署：受珠三角污染影響

本港空氣質素欠佳，環保署下午在多個監測站均錄得空氣質素健康指數達甚高至嚴重水平，當中以東涌空氣質素最差，指數為10+，健康風險為嚴重水平。

環保署表示，本港現正受珠江三角洲內的區域污染影響，微弱的風勢亦不利污染物擴散。日間的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧及微細懸浮粒子在珠江三角洲區內迅速形成，較高的臭氧水平亦加速二氧化氮的形成，以致市區部分地方和路邊的二氧化氮升至較正常高的水平。

根據香港天文台預測，一股清勁的偏東氣流會在未來兩三日逐漸影響廣東沿岸，預計隨着風勢加強，會令污染情況得到改善。

感謝黨

港共話：
是香港有太多車了，要減少車輛數目！

但引入更多中國大陸的貨車！

一男子：香港空氣污染引致强国霧霾

哈!反梁又贏